厲害了我的戰狼 劉曉明：支那冇錯 錯的是全世界

中國駐英國大使劉曉明接受央視訪問，被問及中英關係的「黃金時代」是否已經結束，劉曉明指，中英關係面臨現在的困難，責任完全在英國一方。

劉曉明表示，中方從來沒有干涉英國內政，但英方無端指責《香港國安法》，採取措施停止與香港的引渡協議，改變英國BNO護照持有人的地位，對香港禁運所謂的武器，而且對香港推遲立法會選舉說三道四，違反國際協議。

除此之外劉曉明更指責英國內部某些官員挑起所謂的「中國威脅論」，惡化中英雙方的關係，讓英國在中英關係上的定位發生改變。

武器都有得所謂

係無變
不嬲都咁衰

中國人都唔鍾意俾你管
走啦共狗